有無人去過埃及?

做過吓功課
好似跟團好d
有無巴打分享吓?

上年夏天去咗成個月，主要係開羅玩，但大部分埃及嘅旅遊城市都有去

跟團定自由行，睇你去埃及想做咩，無多啲料好難畀建議

跟團啦
啲景點又遠交通又麻煩
街上面又多scam

唔該哂巴打
其實主要都係想睇金字塔同神殿

筆直兩萬左右 打算去兩個禮拜
但自己又淆底,驚去到埃及搞唔掂

唔該哂
巴打去過?

跟團去過。好似去阿斯旺睇拉美西斯二世神廟，前後有軍車夾住中間一堆旅遊車開路.....係好靚，但係你都一定要join local tour，自己去唔到. 另外當地衛生環境唔係咁好，啲嘢都好難食.

跟團好d

咁有無巴打跟過勝景遊或者金怡?

跟團有歷史聽
唔多地方有展板

月尾跟團

如果時間充足又鍾意陽光海灘嘅話就推薦去埋紅海沿岸城市例如：洪加達

紅海潛水都好出名

岩岩去左Cairo, Aswan, Luxor同中間啲廟
其實跟團好似平過自遊行

去金字塔段路 年年都比遊擊隊炸

黎緊跟金怡去

巴打跟邊間?

跟團好似方便啲
因為好多地方都其實係join local tour 如果唔係就咁睇無解說睇得無咁過癮

不過我未自由行過,搵其他巴絲補充

跟團一萬到

好似好多騙子

歷史
大家都係google返黎

各位巴打可唔可以分享吓跟過邊間

平時都係自由行 本身跟埃及團都好猶疑
最後跟左美麗華去 無後悔
野食就算自由行都預左食屎咁 所以分別唔大
成個行程都唔chur 好多free time

千祈唔好自己一個去

一定要跟團

我之前傻鳩鳩自己一個去左3日
金字塔前有大量賣貴飛嘅人, 仲有好多假食蕉點你去買貴飛
不過其實俾人呃你都唔會覺, 因為當地d物價好低

去埃及唔聽歷史去嚟做乜
邊有咁得閒自己揾 有時連座野叫咩名都唔知

前年冬天去過 7日唔計機票 每人用左3500-4000蚊到
開羅兩日 飛luxor玩兩日 再包車落aswan 去埋abu simbel

覺得可以自己去 唯一煩就係好似有巴打咁講 好多scammers
想要講解嘅話可以去到景點先搵guide 或者去偷聽旅行團d導遊講

不過好平呢樣係真 尤其係食野 係酒店食都係三四十蚊一個人

跟團好啲，唔使去到啲景點俾人呃錢同俾人煩，不過中東嘢食唔係幾啱香港人口味

利申：跟過勝景遊都唔錯，唔算貴

前幾年跟過金怡 整體嚟講幾好

如果自己一個跟團
真係未試過

睇到人哋成家去or一pair pair果個感受一定好撚正

一個人跟團，佢收你既單人房附加費都幾金

自己去好玩好多雖然係麻煩，但可以係hostel識到唔同既人一齊玩，包車夾錢又可以一齊share 去Luxor同Aswan都可以係開羅搭overnight train 啲位仲要坐得好舒服，埃及消費算低，不過係啲阿拉伯撚屌成日呃9你錢

just came back
better 跟團

1) 都幾混亂，not in terms of 治安 but 交通, 景點, 小販
e.g. 尼羅河遊船冇人帶會幾麻煩
2) 跟團 cheaper (15k 到埋單)
3) 好多歷史古蹟有人講解會好 d

革命後亂到宜家
根本唔再係旅遊區

玩過刺客教條起源算唔算

8年前跟團去過 五十幾度

我試過，最後問我同唔同領隊同房，我話ok
個導遊好後生2x，勁好傾

你包房都得，但貴d

自己單拖去過兩星期

單拖去要有大心臟
你預去左十幾廿年前既大陸咁

周街既人都會望實你
你唯一可以靠既就係Hostel老板或者其他Backpackers

我去果陣基本上唔敢出夜街
太陽落山就番Hostel

交通唔方便
城市城市之間得火車大巴郵輪

去到其實都係join local tour

自己去唯一好處係玩埋其他國家

你淨係去埃及跟團會比較好

女？

一定係同性別啦

跟團好 埃及人好識昆人
買野一定要講價

最尾個句我十年前已經聽過

巴打去邊度同跟邊間?

做過木乃伊

我唔係埃及

但我家姐去埃及都係跟團

同埋真係冇啖好食

剛跟完金怡回來，幾好，2月 天氣又唔熱

去gay bar睇挨䏜撩後

自己跟團去會唔會好悶

睇住人地一對對，一家人，一班朋友，而自己孤伶伶個感覺一定好撚爽。當然大家都會希望同你溝通下，例如問你借尿袋呀，幫手影下相呀咁。

上年跟美麗華
幾好
$15000有找包零用手信
河TRIP唔洗用腦夠HEA

諗緊下個月去
係以色列入好似好麻煩咁
有冇人有經驗陸路入？

埃及
跟團比較好

始終唔係日本，台灣

去埃及梗係跟金怡假期

想月尾跟美麗華去
但一條友好悶咁

心動不如行動

我之前都係跟金怡去，成個trip 最幾正
最舒服係4日係船上面
個導遊好似歷史老師咁，超詳細講解埃及歷史

11年跟永安團去過

團費6999

當時係暴動冇幾耐之後，博物館隔離棟建築物仲燒到黒晒

除咗阿歷山大港同洪加達之外應該基本要去嘅地方都去咗

行程有一晚瞓火車，唔記得3晚定4晚瞓遊船，仲有一晚瞓沙漠

整體我覺得唔錯，個領隊又跟得幾好（睇落廿尾後生仔）

全程接觸到嘅阿拉伯人冇見過偷嘢搶嘢，頂籠都係呃吓錢找少錢咁

前年單拖去過兩星期
埃及D人講煩都無埃塞俄比亞咁煩
識英文又主動同你講野100%唔係好人
如果有D Art sense或者想睇真係靚既廟
咁你要係Luxor自己包架車去Abydos同埋Dendara呢兩個廟
以藝術同埋觀賞度應該係成個埃及最top

帆船自己講吓價
我Aswan同Luxor都坐過
無乜分別
埃及人有時會暇你無pretty cash找零
其實係一定有
仲有庶汁、烤雞同埋koshary都一定要試下

想去好多年，一直都喺跟團同自遊行中猶豫，
跟團得8日，一定趕，但好在唔洗煩同有導遊解釋景點，
但我想玩半個月，用半日欣賞金字塔（聽講跟團得30分鐘）

去咗9日，基本日日睇神殿，除咗係沙漠玩下衝沙同去紅海游下水同坐熱氣球，其他幾日都好鬼悶

係Eilat搭巴士落boarder好快，但過關好撚煩，離境稅要比兩次，因為香港護照免簽證，出左境既地方叫Taba，每日得兩班車落Dahab，最好睇定時間。
如果唔係要上啲埃及佬呃錢車，好撚7貴
可以stay兩三日係Dahab，隔離紅海潛下水浮潛下 個景一絕，最後再搭8個鐘巴士入開羅，其間係西奈範圍既check point要係咁落車檢查行李。

講咁耐都冇人比張相黎睇下

想一條友去，但好似唔跟團去買好多入場劵都會俾人水

所言甚是
關口5分鐘就入左埃及
我遇到個關員就唔識香港 唔知道係Visa free
你要印定/cap定官網呀 特區護照係免簽證！
跟住 Taba 去 Cairo 一日得一班車（3點鐘）
公司叫 East Delta Bus
去 dahab 或者係有多一班 唔清楚
上車要比車費（去dahab好似係60LE) +出關費 400LE
但我係 Dahab 落車住左晚，潛水好撚正
唔識游水都可以潛，食野好平
沿路會停好多次 check passport

埃塞人好nice wor 埃及煩好多
追住唔停，你屌佢佢仲還口添呀

跟團無咁多scam囉
一街都係，搭車、買野、入境點、騎駱駝、影相
全部野都會遇到scam
主動講英文既十成十係呃人
千萬不要信埃及人！

岩岩去完開羅同Luxor
開羅有uber可以自遊行
luxor超誇張，勁多scam, 加上景點好難自己去哂，都要跟local tour
好平，東岸西岸各自係 50-70LE (tips excluded)

樂蜀神廟
門口失落左既方尖碑就係賣左去法國
而家係協和廣場

暑假去係咪好熱？佢地嘅熱係咪辛苦過香港好多？

想坐埃及航空，跟團做唔到

報左團5月尾去

師兄跟邊間

咩叫one dollar one dollar

報左美麗華
9日有兩日free time 玩沙漠飛車同浮潛
依家做緊特價

做到喎

真心唔知

講緊香港飛開羅嗰程